[
  {
    "id": 1,
    "question": "Какое самое высокое здание в мире?",
    "options": [
      "Бурдж-Халифа",
      "Шанхайская башня",
      "Абрауджи",
      "Токийская башня"
    ],
    "answer": "Бурдж-Халифа"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Какой цвет яблока?",
    "options": ["Красный", "Желтый", "Зеленый", "Синий"],
    "answer": "Зеленый"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Как зовут главного героя книги 'Война и мир'?",
    "options": [
      "Раскольников",
      "Алексей Каренин",
      "Андрей Болконский",
      "Иван Ильич"
    ],
    "answer": "Андрей Болконский"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "В каком году был основан Оксфордский университет?",
    "options": ["1096", "1167", "1248", "1321"],
    "answer": "1167"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Какой элемент используется в аккумуляторах?",
    "options": ["Серебро", "Никель", "Свинец", "Золото"],
    "answer": "Свинец"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Кто является автором произведения 'Мастер и Маргарита'?",
    "options": [
      "Андрей Белый",
      "Борис Пастернак",
      "Михаил Булгаков",
      "Илья Ильф и Евгений Петров"
    ],
    "answer": "Михаил Булгаков"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Какое из этих животных не относится к семейству кошачьих?",
    "options": ["Лев", "Тигр", "Хорек", "Леопард"],
    "answer": "Хорек"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Какой металл является самым легким?",
    "options": ["Медь", "Алюминий", "Серебро", "Золото"],
    "answer": "Алюминий"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Кто из перечисленных является главным героем романа 'Преступление и наказание'?",
    "options": [
      "Родион Раскольников",
      "Иван Карамазов",
      "Александр Блок",
      "Алексей Карамазов"
    ],
    "answer": "Родион Раскольников"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Какой из перечисленных городов не является столицей государства?",
    "options": ["Берлин", "Милан", "Сеул", "Токио"],
    "answer": "Милан"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Какой музыкальный инструмент использует молоточки для производства звука?",
    "options": ["Гитара", "Фортепиано", "Барабаны", "Цимбалы"],
    "answer": "Цимбалы"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Какой орган человеческого тела отвечает за производство инсулина?",
    "options": ["Поджелудочная железа", "Желудок", "Печень", "Селезенка"],
    "answer": "Поджелудочная железа"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Какое наибольшее животное на планете?",
    "options": ["Синий кит", "Слон", "Крокодил", "Гиппопотам"],
    "answer": "Синий кит"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Какой год был принят в России как основа хронологической шкалы?",
    "options": ["1147 г.", "988 г.", "1547 г.", "1917 г."],
    "answer": "988 г."
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Кто написал роман \"1984\"?",
    "options": [
      "Джордж Оруэлл",
      "Олдос Хаксли",
      "Рэй Брэдбери",
      "Айзек Азимов"
    ],
    "answer": "Джордж Оруэлл"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Какое слово является нарицательным для марки?",
    "options": ["Копир", "Лента", "Скотч", "Гвоздь"],
    "answer": "Скотч"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Как называется герой романа Михаила Булгакова \"Мастер и Маргарита\"?",
    "options": ["Понтий Пилат", "Иешуа Га-Ноцри", "Иван Бездомный", "Воланд"],
    "answer": "Воланд"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Какая планета Солнечной системы находится ближе всего к Солнцу?",
    "options": ["Меркурий", "Венера", "Земля", "Марс"],
    "answer": "Меркурий"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Как называется самое большое озеро в Африке?",
    "options": ["Виктория", "Танганьика", "Ньяса", "Чад"],
    "answer": "Виктория"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Как называется морское насекомое, которое используется для производства багажа?",
    "options": ["Таракан", "Жук-олень", "Шелкопряд", "Каракатица"],
    "answer": "Жук-олень"
  }
]
